# Почему люди в России не хотят прививаться от COVID-19 (разбор по пунктам) #

> Хочу отметить, что я не являюсь ковид-диссидентом. Не отрицаю существование вирусов как таковых. Не отрицаю существование семейства коронавирусов и в частности их представителя — COVID-19. Также, я не являюсь антипрививочником. И ещё я лично переболел вирусом, делал анализы (ПЦР-тесты и тесты на иммуноглобулины) и они оказались положительными, прочувствовал все «прелести» болезни и на момент написания статьи, спустя около трёх месяцев после выздоровления, я продолжаю страдать от последствий, в частности от пресловутой аносмии (отсутсвия обоняния). Тем не менее, глядя на происходящее вокруг мракобесие, тотальное нарушение прав и свобод, и впаривание людям непроверенных помоев под видом вакцин, я не мог не поделиться с общественностью концентратом мыслей, которые у меня созрели с начала пандемии по настоящий момент.

Так почему же некоторые россияне не хотят прививаться (и я считаю, что в текущей ситуации — правильно делают)? Неужели в наше время так много людей уверовало в то, что вирусов не существует, или примкнуло к какой-либо ещё секте позабывшей все достижения науки? Я не думаю. А думаю, я вот что...

 1. Россияне, не желающие прививаться от коронавируса, *не являются антипрививочниками*, как это пытается показать российская провластная пропаганда. Основная причина нежелания прививаться подавляющего большинства россиян — недоверие к отечественной вакцине, а не к вакцинации в целом. Причин недоверия предостаточно, их я опишу в следующих пунктах. Но на это первом пункте нужно сделать особый акцент, потому я повторю ещё раз: *нежелание прививаться российской вакциной (а зачастую это, так называемый «Спутник V») — не равно быть антипрививочником*.

 2. Хорошее в России никогда не давали даром. Зачастую даже полагающиеся по закону мизерные льготы и пособия приходится, что называется, «выбивать». Со «Спутником» же история диаметрально противоположная — его не то, чтобы дают бесплатно, его впаривают и навязывают по всем фронтам, и рассказывают, что его стоимость огромна, но государство заботится о вас, поэтому даёт бесплатно. Сначала это были поощрения в виде розыгрышей машин и квартир или более смешные случаи вроде «уколись Спутником — получи бургер», но когда стало понятно, что люди и на это не ведутся, правительство решило действовать не пряником, а кнутом, и теперь по всем фронтам идёт ущемление прав тех, кто не привился: от невозможности попасть в вуз или перспективы потерять работу до «смешных» запретов на посещение общественных уборных. В тоталитарном российском государстве простой человек и так то никогда по факту не обладал весомыми правами и свободами, но теперь его ущемляют всё сильнее, а ещё людей сегрегируют по признаку «привит — не привит».

 3. Пропаганда активно выставляет нежелающих колоть себе «Спутник V» *антипрививочниками*, хотя эти люди ни антипрививочниками ни ковид-диссидентами не являются, а имеют недоверие конкретно к этой отечественной «разработке». Тем не менее людей приравнивают к маргинализованной группе настоящих антипрививочников, как бы указывая на то, что они обделены интеллектом и живут древними стереотипами. Очевидно, что пропаганда подобного рода только добавляет вопросов к так называемой «вакцине» «Спутник V» и к властьимущим, с таким рвением её насаждающим.

4. Разработкой «Спутника» занимается национальный исследовательский центр эпидемиологии и микробиологии имени Н.Ф.Гамалеи. Тот же самый НИЦ, который до этого долгие годы зарабатывал на доверчивых гражданах России, впаривая откровенные фуфломицины под видом настоящих лекарств. Примеры таких фуфломицинов: «Кагоцел» и «Эргоферон», в цивилизованных странах не признанные и не допущенные к использованию. Детальнее о НИЦ вы можете найти на его официальном сайте. Начать ознакамливаться с тем, что за фуфломицины он производил и продавал (в частности «Кагоцел» и «Эргоферон»), вы можете, найдя через поисковик «Расстрельный список препаратов». Очевидно, что не может быть какого-либо доверия к вакцине, разработанной компанией, долгое время занимавшейся впариванием откровенной гомеопатии. Понять и простить — да с фига ли?

5. Россия, как её власти утверждают, одной из первых стран в мире создала «вакцину» против новой коронавирусной инфекции COVID-19. Причём, сделала это за четыре месяца (уже в августе были сообщения о готовности вакцины), хотя тому же Китаю потребовался год и эффективность 79%. Если вы из России, я думаю, вы должны понимать, что наука и медицина в стране давно развалены просто полностью, и страна не способна производить многие из простейших лекарственных препаратов (хотя бы тот же банальный инсулин), а потому закупает их у иностранных производителей. Невозможно видеть этот факт перед своими глазами и, тем более, сталкиваясь с отечественной медициной, а потом верить в то, что эта же страна сделала, как говорит несменный вождь В.В. Путин, «рывок» и стала впереди планеты всей в разработке такой сложной вакцины.

6. На официальном уровне в Россию запрещён ввоз любых других вакцин. Ни всемирно известные AstraZeneca, Pfizer и Moderna, ни какие либо другие всемирно признанные вакцины не могут официально попасть в Россию. Людям просто не оставили выбора. Вы либо прививаетесь нашим «достижением» «Спутник V» и берёте все риски на себя, либо будете подвергаться давлению и дискриминации, которые на данный момент только нарастают. В России есть также, например, отечественная «ЭпиВакКорона», но она не является мэйнстримом, на который делают ставку российские власти, да и вопросов к ней ещё больше, чем к «Спутнику».

7. О «Спутнике» крайне мало информации даже в международной медицинское литературе. Единственная статья в «Lancet» вызвала больше вопросов, чем дала ответов. Разработчики «Спутника» отказываются открыто предоставлять полноценные данные о вакцине и её испытаниях, а те немногочисленные, что таки предоставили — вызывают сомнения в их неподдельности.

8. Власти вливают очень много денег в то, чтобы популяризировать именно свой «Спутник V». Денег выделено настолько много, что «Спутник» хвалят или хотя бы высталяют в нейтральном свете в России почти все медийные личности: от обычных блоггеров до даже так называемой «оппозиции» — разница лишь в том, что одни говорят, что «Спутник V» — отличная вакцина, а другие — что «ну ничего же с вами в конце концов не случится, если привьётесь».

9. Многочисленные попытки протолкнуть «Спутник V» на международную арену оборачиваются неудачей: прогибаются либо откровенно пророссийские страны, либо когда вакцину удалось пропихнуть через продажных политиков или какими-то другими способами — но даже это не всегда работает, впомнить хотя бы случай с Чехией, которая посмотрела на то, что ей доставили и завернула партию назад на родину — РФ, кстати, в этом случае обиделась, что её «вакцину» стали проверять и потребовала прекратить это делать и вернуть партию в целости и невредимости (непроверенности).

10. Недоверие российской вакцине выражается и в том, что укол этим препаратом для наиболее развитых стран не является поводом для того, чтобы человека считать вакцинированным и пускать на свою территорию. Например, пропуском в Шенген на данный момент являются вакцины BioNTech/Pfizer, Moderna, AstraZeneca и Johnson & Johnson, но не «Спутник V». Это ещё один повод задуматься россиянам о том, действительно ли вакцина рабочая, и, если даже она не очень рабочая, то хотя бы насколько она безопасная. Ведь одно дело, когда тебе препарат просто не помог, и совсем другое — когда от него ещё и побочки прилетели. Очевидно, что доверять организациям вроде Роспотребнадзора в этом вопросе никаким образом нельзя, потому что они сколько существуют — столько и врут.

Ставить ли над собой эксперименты, вкалывая себе «вакцину» из тоталитарного государства, в котором не один десяток лет убиты медицина и наука, вкалывая себе «вакцину», в разработку которой вложились не так сильно, как в пропаганду её чудотворности, вкалывая себе «вакцину», которая не признана в наиболее развитых странах, вкалывая себе «вакцину» из страны, в которой власть узурпировал (и держит в своих руках уже третий десяток лет) бывший престарелый поехавший на голову КГБ-шник и проводится откровенный геноцид населения, — личное дело каждого. Я не в праве кому-то что-то навязвать. Всё изложенное выше — моё личное мнение, и не является истиной в последей инстанции, и я вероятно, могу в чём-то заблуждаться. Я лишь прошу ознакомиться со всеми пунктами и сделать для себя выводы.

## Враньё пропаганды ##

Для того, чтобы принудить людей прививаться «Спутником», используются различные манипуляции, в том числе введение в заблуждение и подмена понятий. Далее по пунктам ниже — что говорят и почему это ложь.

1. Не хочешь прививаться — *антипрививочник* и любитель теорий заговора.

**Подмена понятий.** Антипрививочники — группа людей, по разным соображениям отказывающихся от прививок. Аргументация самая разная: от реальных опасений до откровенного бреда. Кроме того, что такие люди, отказываясь прививаться, подвергают риску себя, они также снижают коллективный иммунитет, и подвергают риску тех людей, которые не могут привиться, например, по медицинским соображениям. В целом к антипрививочникам складывается негативное отношение и эта группа маргинализуется, чем и пользуется российская пропаганда, подменяя понятия: «Не хочешь колоть «Спутник V» — антипрививочник». На самом деле отказ от вот этой конкретной «вакцины» — не имеет ничего общего с антипрививочниками, люди просто не хотят колоть себе непонятный «компот», эффективность и безопасность которого вызывают большие вопросы. А ввоз международно признанных вакцин в Россию запрещён.

2. От «Спутник V» никто не умирал.

**Ложь.** Долгое время по официальным данным именно так было — от других вакцин люди иногда умирают, от нашей самой лучшей — нет. Потом была статья от EUobserver о том, что им стало изветно о четырёх случаях смерти после применения «Спутника». На что официальная Россия продолжила заявлять, что никаких смертей нет, а нежелательных реакций всего 0.1%. К текущему моменту РФПИ таки расчехлился и заявил, что смерти бывают, но очень-очень редко, намного реже, чем от всех других вакцин. Например, по их данным, это происходит в двадцать раз реже, чем от вакцины Pfizer. Лично я тут вижу точно такое же замалчивание статистики смертей, как это было начиная с СССР и на протяжении всей истории современной России. Вероятно, настоящие данные по смертности когда-либо станут известны, но пока что — нас кормят ложью.

И всё же, умирал ли кто-то после инъекции «Спутника V»? Да. Теперь даже по официальным заявлениям его создателей.

Каков процент осложнений от «Спутник V»? Официально — 0.1%. На самом деле — не известно.

3. О «Спутнике» пишут даже в зарубежной медицинской литературе!

**Ложь.** Единственная статья, на которую разродилась Российская наука, это статья в Ланцете. Больше о таком замечательном «Спутнике» никто не пишет, он никому не интересен. То есть, российской пропаганде была нужна статья, чтобы махать ей перед всеми своими гражданами, мол, посмотрите — всё отлично, нас признают. Для этого была написана статья, уплочены деньги за публикацию, и она оказалась в журнале. То, что после публикации в правдивости данных, приведённых в статье, усомнился каждый, кому не лень, — уже не имеет значения: пропаганда получила аргумент и теперь всем россиянам его впаривает — ну и это работает, потому что многие верят. Что на самом деле? На самом деле как бы НИЦ Гамалеи не рассказывал о эффективности и безопасности «Спутника» — он так и остаётся никому не интересным, и научных статей, и сколько либо убедительных исследований по нему как небыло, так и нет.

4. «Спутник» закупают и хвалят другие страны.

**Полуправда.** Такие страны действительно есть, и это, как вы понимаете, страны с низким уровнем жизни, науки и медицины: Пакистан, Индонезия, Аргентина и т.д. То, что властям этих стран плевать на своё население — не должно быть поводом, чтобы вам было плевать на своё здоровье. Истории же про то, что «Спутник» отправили то в Чехию, то в Израиль — в итоге оказываются пшиком — но пропаганде важен сам факт, чтобы людям вливать его с экранов телевизоров, а то, что в итоге путинскими помоями никого в нормальных странах так и не стали прививать — об этом вам рассказывать не станут.

## Что делать? ##

1. Отказываться от вакцинации непроверенными и непризнанными отечественными вакцинами типа «Спутник V».

2. Требовать допуск в страну более проверенных и признанных в цивилизованном мире вакцин.

3. Переставать верить ручной оппозиции, которая точно так же, как и официальная власть, топит за отечественный «Спутник». В России настоящей оппозиции больше нет.

4. Переставать быть рабами и начать остаивать свои права на достойную жизнь всеми доступными средствами, либо уезжать из страны вот прямо сейчас.



ver 0.3

![counter](https://hitwebcounter.com/counter/counter.php?page=7835388&style=0024&nbdigits=7&type=ip&initCount=0)            